1933年，希特拉放了一把火，解散了德國共產黨

國會縱火案，是德國納粹黨策劃的焚燒柏林國會大廈，藉以陷害德國共產黨和其他進步力量的陰謀事件。希特拉通過此次事件成功解散德國共產黨。

1933年1月30日，德國總統保羅·馮·興登堡任命阿道夫·希特拉為總理。希特拉想實行魏瑪共和國憲法規定的特別授權法，該法律規定總理可以不通過議會自行制訂規章以代替法律，但授權法需議會三分之二的多數議員通過才能生效，在魏瑪共和國的歷史上，只在1923年-1924年共和國發生惡性通貨膨脹時才啟用過一次。但希特拉的納粹黨在議會中只佔有32%的席位。因此希特拉上台後立即要求總統興登堡解散議會，定於1933年3月5日進行重新選舉。當時德國共產黨是議會中第二大黨，佔有17%的席位，並且反對啟動特別授權法。希特拉想佔有議會的多數席位，就必須將共產黨打壓下去。
1933年2月27日22點，柏林消防隊接到消息，國會大廈發生火災。直到23點30分，大火才被撲滅。經過消防員和警察對大火現場的檢查，發現了20捆未燒盡的縱火燃料和一個赤裸的凍得哆嗦的男人，這個人名叫馬里努斯·凡·德爾·盧貝，是荷蘭共產黨人，一個失業的建築工人，在此前不久才到德國。

在火災報告時，希特拉正與約瑟夫·戈培爾在柏林的公寓中進行晚餐。在接到緊急電話後，希特拉、戈培爾和副總理弗朗茨·馮·帕彭乘車趕到國會大廈，在那裏他們遇到了赫爾曼·戈林。戈林對希特拉說:"這是共產黨的暴行!共產黨的一名匪徒被逮捕"。而希特拉則稱:"這是共產黨發動革命的信號"。次日，希特拉在普魯士新聞公報的電台上發表講話，稱"這種縱火行為是德國布爾什維克進行的最駭人聽聞的恐怖主義行為"。
國會縱火案發生後，希特拉於次日要求興登堡頒佈緊急法令，廢除了《魏瑪憲法》中有關保證人身自由的條款。根據《國會縱火法令》，於3月1日宣佈共產黨意圖暴動，因此為非法。第二天，衝鋒隊佔領了德國所有的共產黨黨部。德國共產黨是第一個被迫退出議會的黨派。隨後工會被解散，德國共產黨的報刊被禁止出版，包括德國共產黨領袖恩斯特·台爾曼的1.8萬名德國共產黨人被捕入獄。

納粹同時宣稱第三國際策劃國會縱火案，並逮捕了三名共產國際駐德的保加利亞人:季米特洛夫、塔涅夫和波波夫，在9月21日的萊比錫審判中，季米特洛夫在法庭上嚴厲駁斥了納粹黨對共產黨的誣衊，並宣稱"國會縱火案"是納粹精心策劃的陰謀。最終法院宣判季米特洛夫等三名被告無罪釋放。希特拉對萊比錫審判的結果非常惱火，宣佈今後的一切審判都得由新組建的"人民法庭"執行。
1933年3月5日的議會選舉中，納粹黨贏得了44%的席位，但仍然沒有能達到2/3的多數。其中國家人民黨和希特拉站在一起，他們共佔52%的席位，納粹黨通過脅迫或賄賂的手段，強行通過了特別授權法，其中只有社會民主黨沒有投贊成票。希特拉在特別授權法通過後，在一個月時間內取締了所有非納粹黨派。建立了納粹獨裁政權。

范·德爾·盧貝經過嚴刑拷打後，承認國會大廈是他縱的火，目的是為了反對納粹黨。1934年1月10日，盧貝被處以死刑。

對國會大廈縱火案的起因歷史學家們有幾種不同的說法:一種認為范·德爾·盧貝出於個人原因放的火，被納粹黨利用;另一種認為是共產黨策劃范·德爾·盧貝放火(這種說法已經被證明是一種污衊);大部分人認為是納粹黨策劃的縱火。

1981年12月31日，西柏林法院正式推翻"國會縱火案"原判決，宣佈這是一起錯審、錯判。

你即將進入內容農場：

要繼續嗎？若是感到厭煩，放棄也是一種選擇啊。

2019年民陣周圍放火嫁禍本土派

咪撚老屈啦屌你老母

共匪以分化起家，一開始1920年代就已經搞到國民黨分裂，後來更加以分化打敗國民政府奪得大權，而今次呢招自己人扮打自己人再嫁禍比對家，喺人類歴史上已經沿用多年，所以如果話呢件事99%機會一係警察/ 一係請爛仔自編自導，打撃對家士氣甚至互相指責，削弱示威力量，係言之常情，總之搞到你反共勢力嘅內亂，就係三毛最想樂見嘅現象

警署縱火案，可唔可以解散中國共產黨

暴徒係夠薑就應該610當日燒埋立法會

咁多字做咩，一句"十年 浮瓜"已經解釋晒